日本減脂可樂加瀉藥？ 有人覺得喝起來太「健康」

日本減脂可樂加瀉藥？ 有人覺得喝起來太「健康」

〔即時新聞／綜合報導〕可樂竟然可以成為健康飲品？而且還是在極為重視飲食養生的日本！原來這款經過特殊設計的健康可樂，成分加入了近似瀉藥（laxative）的難消化性麥芽糊精（indigestible dextrin）。標榜有效消脂的「可口可樂＋」（Coca-Cola Plus），只在日本國內獨家推出，還被日本厚生勞動省認證為「特定保健用食品」（Foshu），金牌認證！

根據外媒報導，這款「可口可樂＋」是繼「特別百事」（Pepsi Special）及麒麟的「Mets Cola」之後，經特別設計，同樣具有減脂功能的「健康版」可樂。其添加的難消化性麥芽糊精能幫助抑制膽汁乳化，阻斷身體吸收脂肪，新品自去年3月一推出馬上造成話題。不少youtuber還做出影片調查，有人覺得還不錯，也有民眾覺得根本就不好喝，有股「健康」的味道。

有些民眾在購買前沒有仔細注意包裝說明，喝完「可口可樂＋」後，開始鬧肚子，其添加的特殊成分讓消費者「廁所報到」。對此，「可口可樂＋」的執行副總裁尤尼斯（Khalil Younes）表示這款飲料對人體無害，公司唯一的警語就是提醒大眾不要飲用過度，否則該成分可能會促使腸胃過度反應而導致拉肚子。

據日本健康及營養食品協會統計，這些獲認證的「特定保健用食品」已發展出一個頗具規模的市場，每年約有60億美元（約新台幣1787億）的商機，通常這些產品都是添加了政府認定能帶來特定功效的物質。但是「監督食品安全市民組織」的成員美智子就表示，她對所謂的「特定保健用食品」十分不以為然，認為人們平常如果就有均衡飲食、適量運動且作息正常的習慣，根本就不需要這些東西。

D女人真係痴線，先製造出咁既市場

Old news is...

白色樽既可樂見到都唔想飲

飲可樂但要健康, 真係好ON9

真心on9

on9得過香港果d咩加d減肥粉落餐湯到

上年係日本飲過 同zero差唔多味

整蠱專家?

有咩咁戇鳩？
係人都想爽完之後唔使付出代價，佢哋不過係想實現佢
如果噉都係戇鳩噉避孕都係啦 中出但唔要BB

咪係 如果真係有效 有咩問題

因為人類都係自大撚，成日以為自己最撚醒囉

如果麥皮加呢款材料

soluble fibre 麥皮本身已經有